自認投資老手入黎

小弟今年20 有30萬拎黎投資 有咩好介紹 虛心受教
有聽過儲蓄保險 但係好似好伏
有念過自己買下股票 申請左IB ac
其他就冇深入了解
請賜教

玩下模擬倉先

係咩 platform好用？ 有無啲名可以 google下？ 唔該晒

就咁網上search 都有啦..

ib 都有paper account 玩啦

唔好買國企就得

要開 acct入幾皮落去

all in tsla

20就有30萬

襯後生
投資自己是最好的投資

美股

入落去強積金

首先 認清楚目標係咩
呢句聽落好on9，但好重要，因為做既野會好唔同。

目標分好多種，不過主要係：
1 beat the market
意思係回報高過恆指，呢個係所有active inventors既目標，好撚難。

2 要市場回報
即係買指數基金。 你見好多巴絲成日講話2800盈富基金就係追恆指 ，而恆指就係港股指標(如果咁撚多支那股入左成份股你都仍然覺得佢代表到香港既話)，所以2800係市場回報。

有目標之後，就講方法。

買個別股票既，有基本分析既，有睇技術圖表既，有求神問卜既，主要睇你buy邊套。

買指數基金既，可以一手手咁睇啱買，亦可以月供，睇需要決定。

打住咁多先

(其實可能巴打已經知道，係我係度9up)

我開嗰陣入左一皮港紙咋喎，好似係寄支票先要入八萬

@ES @YM @NQ @CL @S @W @C

玩過一段時間 有賺有蝕 個陣買左領展同騰訊

玩paper account 唔洗入錢

而家想投資美股 最近都係留意緊啲穩陣大公司 ching有冇推介

agree有部分錢留左黎學野用 讀緊U

天滅中共

多謝巴打詳細指教就真 唔太識先黎請教 我有留意開指數基金 但係係美股既 你點睇 暫時有念住拎1/3出黎買

tsla冇留意開 但係仲有大既發展空間？

因為國企好撚廢

Master in Data Science / Financial Engineering / Medical related

以前睇過有人話買中國建設 但係國企真係冇信心

我都係20有30萬 玩緊美股

buy V

Sorry ching 咩意思 新手

可以交流下？買緊咩

美股好高位，依家靠減息去keep 住個火車頭行，所以我覺得買s and p 500 1/3資，之後睇住先...

s n p但係ching建議長放定係keep住trade 因為有聽過長放都可以有唔錯增長 自己舊錢唔急用 有流動資金應急

呢一兩星期爆左成3，40%

唔識又懶刨文就唔好買個股，買3倍道指/納指/標普ETF，乜柒都唔洗做，年初至今最少升左5X最多7X%。美股有撚排升，長熊。

過來人，真係，唔識唔撚好玩個股。

都係既 買個股風險高回報又唔係特別高 唔該ching

回落左睇下點先 唔敢玩過山車

all in 1137

仲有一招，有閒錢可以計一計數，喺earning season買指數ETF嘅call，早排賺唔少，不過你要等下一輪喇

ching有冇詳細小小 唔係好明 同埋想請教下有冇買埋bond

炒強積金好過炒個股，穩陣。

冇乜接觸個強積金 請問咩玩法

有閒錢入落積金易，睇趨勢覺得升就100%股票基金，覺得跌就轉返保守

但係入左強積金可以隨時拎返？

BCT提供的個人儲蓄計劃「積 • 金 • 易」計劃讓您作出靈活供款及提款安排；此計劃無需固定的供款金額，您可透過自動轉帳供款或隨時存入一筆過的金額。

邊間強積金公司都係差唔多，最緊要係你揀咩投資組合，識唔識睇市場趨勢

唔該曬 可能會考慮拎部分黎試下 ching點睇大市走勢 靠經驗定有數睇？

睇期指，期權，成交量分怖，再加上經驗分析就會大概估到大戶想做去邊個位

聽落有啲難 我通常睇新閒 再估下估下